[
  {
    "question": "Вы видели картину \"Мона Лиза\"? Где она выставлена?",
    "options": [
      "А) Музей Орсе, Париж",
      "Б) Национальная галерея искусства, Вашингтон",
      "В) Музей Прадо, Мадрид",
      "Г) Лувр, Париж"
    ],
    "correct_answer": "Г) Лувр, Париж"
  },
  {
    "question": "Пирамиды Гизы были построены для:",
    "options": [
      "А) Захоронения фараонов и демонстрации их власти",
      "Б) Астрономических наблюдений и предсказаний",
      "В) Как храм для поклонения богам",
      "Г) Как место проведения массовых собраний"
    ],
    "correct_answer": "А) Захоронения фараонов и демонстрации их власти"
  },
  {
    "question": "Вы когда-нибудь видели Колизей? Где он расположен?",
    "options": [
      "А) Афины, Греция",
      "Б) Рим, Италия",
      "В) Лондон, Англия",
      "Г) Берлин, Германия"
    ],
    "correct_answer": "Б) Рим, Италия"
  },
  {
    "question": "Статуя Свободы была подарком США от:",
    "options": [
      "А) Великобритании",
      "Б) Франции",
      "В) Германии",
      "Г) России"
    ],
    "correct_answer": "Б) Франции"
  },
  {
    "question": "Вы когда-нибудь видели Великую Китайскую стену? Она была построена для:",
    "options": [
      "А) Защиты от иноземных вторжений",
      "Б) Облегчения торговли и путешествий",
      "В) Как символ власти императора",
      "Г) Для наблюдения за движением звезд"
    ],
    "correct_answer": "А) Защиты от иноземных вторжений"
  },
  {
    "question": "Мавзолей Тадж-Махал был построен императором Шах-Джаханом в память о:",
    "options": [
      "А) Его любимой жене Мумтаз Махал",
      "Б) Своей матери",
      "В) Самом себе",
      "Г) Своем отце"
    ],
    "correct_answer": "А) Его любимой жене Мумтаз Махал"
  },
  {
    "question": "Вы когда-нибудь видели картину \"Крик\" Эдварда Мунка? Она была создана с использованием техники:",
    "options": [
      "А) Пуантилизм",
      "Б) Импрессионизм",
      "В) Экспрессионизм",
      "Г) Кубизм"
    ],
    "correct_answer": "В) Экспрессионизм"
  },
  {
    "question": "В каком городе вы можете увидеть знаменитый собор Святого Василия?",
    "options": [
      "А) Москва, Россия",
      "Б) Киев, Украина",
      "В) Минск, Беларусь",
      "Г) Тбилиси, Грузия"
    ],
    "correct_answer": "А) Москва, Россия"
  },
  {
    "question": "Статуя \"Дева Свободы\" в Нью-Йорке держит в своей левой руке:",
    "options": [
      "А) факел",
      "Б) книгу",
      "В) меч",
      "Г) оливковую ветвь"
    ],
    "correct_answer": "А) факел"
  },
  {
    "question": "Фрески Микеланджело на потолке Сикстинской капеллы можно увидеть в:",
    "options": [
      "А) Ватикан, Рим",
      "Б) Собор Святого Петра, Ватикан",
      "В) Базилика Санта-Мария-Маджоре, Рим",
      "Г) Миланскому соборе, Милан"
    ],
    "correct_answer": "А) Ватикан, Рим"
  },
  {
    "question": "Вы когда-нибудь видели Стоунхендж? Он был построен:",
    "options": [
      "А) в эпоху неолита",
      "Б) в эпоху бронзового века",
      "В) в эпоху железного века",
      "Г) в эпоху Возрождения"
    ],
    "correct_answer": "Б) в эпоху бронзового века"
  },
  {
    "question": "В каком городе вы можете увидеть знаменитую статую \"Маленькая русалочка\"?",
    "options": [
      "А) Копенгаген, Дания",
      "Б) Стокгольм, Швеция",
      "В) Хельсинки, Финляндия",
      "Г) Осло, Норвегия"
    ],
    "correct_answer": "А) Копенгаген, Дания"
  },
  {
    "question": "Пантéon в Риме, с его впечатляющим куполом, был построен как:",
    "options": [
      "А) Храм всем богам Древнего Рима",
      "Б) Могилы для великих деятелей",
      "В) Место для собраний римских сенаторов",
      "Г) Католический собор"
    ],
    "correct_answer": "Б) Могилы для великих деятелей"
  },
  {
    "question": "Вы когда-нибудь видели картину \"Ночной дозор\" Рембрандта? Она изображает:",
    "options": [
      "А) сцену из голландской революции",
      "Б) группу солдат, готовящихся к бою",
      "В) сцену из повседневной жизни граждан",
      "Г) религиозную процессию"
    ],
    "correct_answer": "В) сцену из повседневной жизни граждан"
  },
  {
    "question": "В каком городе вы можете увидеть знаменитый собор Нотр-Дам?",
    "options": [
      "А) Париж, Франция",
      "Б) Барселона, Испания",
      "В) Вена, Австрия",
      "Г) Прага, Чехия"
    ],
    "correct_answer": "А) Париж, Франция"
  },
  {
    "question": "Фрески Джотто в Капелле Скровеньи в Падуе изображают:",
    "options": [
      "А) Сцены из жизни Девы Марии",
      "Б) Истории из Ветхого Завета",
      "В) Жизнь и страсть Христа",
      "Г) Сцены из Данте Алигьери \"Божественной комедии\""
    ],
    "correct_answer": "В) Жизнь и страсть Христа"
  },
  {
    "question": "Вы когда-нибудь видели статую \"Думающий человек\" Родена? Она изображает:",
    "options": [
      "А) Аристотеля",
      "Б) Сократа",
      "В) Платона",
      "Г) Диогена Синопского"
    ],
    "correct_answer": "Б) Сократа"
  },
  {
    "question": "В каком городе вы можете увидеть знаменитый собор Святого Стефана?",
    "options": [
      "А) Вена, Австрия",
      "Б) Будапешт, Венгрия",
      "В) Прага, Чехия",
      "Г) Берлин, Германия"
    ],
    "correct_answer": "А) Вена, Австрия"
  },
  {
    "question": "В каком городе вы можете увидеть статую Христа-Искупителя?",
    "options": [
      "А) Рио-де-Жанейро, Бразилия",
      "Б) Мехико, Мексика",
      "В) Буэнос-Айрес, Аргентина",
      "Г) Сантьяго, Чили"
    ],
    "correct_answer": "А) Рио-де-Жанейро, Бразилия"
  },
  {
    "question": "Вы когда-нибудь видели картину \"Звездная ночь\" Ван Гога? Она была создана, когда художник находился в:",
    "options": [
      "А) Сен-Реми-де-Прованс",
      "Б) Арле",
      "В) Сен-Поль-де-Масоль",
      "Г) Овер-сюр-Уаз"
    ],
    "correct_answer": "А) Сен-Реми-де-Прованс"
  },
  {
    "question": "В каком городе вы можете увидеть знаменитый собор Святого Марка?",
    "options": [
      "А) Венеция, Италия",
      "Б) Флоренция, Италия",
      "В) Рим, Италия",
      "Г) Милан, Италия"
    ],
    "correct_answer": "А) Венеция, Италия"
  },
  {
    "question": "Статуя Моисея, созданная Микеланджело, находится в:",
    "options": [
      "А) Сикстинской капелле, Ватикан",
      "Б) Соборе Святого Петра, Ватикан",
      "В) Базилике Сан-Лоренцо, Флоренция",
      "Г) Галерее Уффици, Флоренция"
    ],
    "correct_answer": "В) Базилике Сан-Лоренцо, Флоренция"
  },
  {
    "question": "Вы когда-нибудь видели картину \"Поцелуй\" Климта? Она изображает:",
    "options": [
      "А) Романтический поцелуй пары",
      "Б) Поцелуй матери и ребенка",
      "В) Поцелуй влюбленных на фоне цветущего сада",
      "Г) Поцелуй мифологических персонажей"
    ],
    "correct_answer": "В) Поцелуй влюбленных на фоне цветущего сада"
  },
  {
    "question": "В каком городе вы можете увидеть статую \"Русалка Балтики\"?",
    "options": [
      "А) Таллин, Эстония",
      "Б) Рига, Латвия",
      "В) Вильнюс, Литва",
      "Г) Хельсинки, Финляндия"
    ],
    "correct_answer": "А) Таллин, Эстония"
  },
  {
    "question": "Фрески Рафаэля в Ватикане, известные как \"Афинская школа\", изображают:",
    "options": [
      "А) Древнегреческих философов и ученых",
      "Б) Сцены из жизни Христа",
      "В) Богов и героев древнегреческой мифологии",
      "Г) Сцены из римской истории"
    ],
    "correct_answer": "А) Древнегреческих философов и ученых"
  },
  {
    "question": "Вы когда-нибудь видели картину \"Герника\" Пикассо? Она была создана в ответ на:",
    "options": [
      "А) Гражданскую войну в Испании",
      "Б) Вторую мировую войну",
      "В) Корейскую войну",
      "Г) Войну во Вьетнаме"
    ],
    "correct_answer": "А) Гражданскую войну в Испании"
  },
  {
    "question": "В каком городе вы можете увидеть знаменитый храм Ангкор-Ват?",
    "options": [
      "А) Ханой, Вьетнам",
      "Б) Бангкок, Таиланд",
      "В) Пномпень, Камбоджа",
      "Г) Янгон, Мьянма"
    ],
    "correct_answer": "В) Пномпень, Камбоджа"
  },
  {
    "question": "Статуя Давида работы Донателло отличается от других тем, что:",
    "options": [
      "А) Скульптура полностью из бронзы",
      "Б) Давид изображен одетым",
      "В) Скульптура изображает Давида после победы над Голиафом",
      "Г) Давид держит меч в правой руке"
    ],
    "correct_answer": "Б) Давид изображен одетым"
  },
  {
    "question": "В каком городе вы можете увидеть знаменитый мост Золотые Ворота?",
    "options": [
      "А) Сан-Франциско, США",
      "Б) Нью-Йорк, США",
      "В) Лос-Анджелес, США",
      "Г) Чикаго, США"
    ],
    "correct_answer": "А) Сан-Франциско, США"
  },
  {
    "question": "Вы когда-нибудь видели картину \"Американская готика\" Гранта Вуда? На ней изображены:",
    "options": [
      "А) Мужчина и женщина перед фермерским домом",
      "Б) Семья фермеров во дворе",
      "В) Женщина и ее дочь",
      "Г) Мужчина и его сын"
    ],
    "correct_answer": "А) Мужчина и женщина перед фермерским домом"
  },
  {
    "question": "В каком городе вы можете увидеть знаменитый собор Святого Павла?",
    "options": [
      "А) Лондон, Англия",
      "Б) Париж, Франция",
      "В) Берлин, Германия",
      "Г) Вена, Австрия"
    ],
    "correct_answer": "А) Лондон, Англия"
  },
  {
    "question": "Фрески Джотто в церкви Сан-Франческо в Ассизи изображают жизнь:",
    "options": [
      "А) Святого Франциска Ассизского",
      "Б) Святого Доминика",
      "В) Святого Августина",
      "Г) Святого Бенедикта"
    ],
    "correct_answer": "А) Святого Франциска Ассизского"
  },
  {
    "question": "Вы когда-нибудь видели картину \"Сикстинская мадонна\" Рафаэля? Она отличается тем, что:",
    "options": [
      "А) Мадонна изображена с младенцем Иисусом",
      "Б) На картине присутствует ангел, смотрящий на зрителя",
      "В) Мадонна стоит на Луне",
      "Г) На заднем плане изображены святые"
    ],
    "correct_answer": "Б) На картине присутствует ангел, смотрящий на зрителя"
  },
  {
    "question": "В каком городе вы можете увидеть статую \"Маннекен Пис\"?",
    "options": [
      "А) Брюссель, Бельгия",
      "Б) Амстердам, Нидерланды",
      "В) Копенгаген, Дания",
      "Г) Лиссабон, Португалия"
    ],
    "correct_answer": "А) Брюссель, Бельгия"
  },
  {
    "question": "Статуя Афины Парфенос, созданная Фидием, когда-то стояла в:",
    "options": [
      "А) Парфеноне, Афины",
      "Б) Храме Зевса Олимпийского, Афины",
      "В) Храме Гефеста, Афины",
      "Г) Акрополе, Афины"
    ],
    "correct_answer": "А) Парфеноне, Афины"
  },
  {
    "question": "Вы когда-нибудь видели картину \"Старый Guitarist\" Пикассо? Она была создана в стиле:",
    "options": [
      "А) Кубизм",
      "Б) Сюрреализм",
      "В) Экспрессионизм",
      "Г) Импрессионизм"
    ],
    "correct_answer": "А) Кубизм"
  },
  {
    "question": "В каком городе вы можете увидеть знаменитый храм Боробудур?",
    "options": [
      "А) Джакарта, Индонезия",
      "Б) Куала-Лумпур, Малайзия",
      "В) Сингапур",
      "Г) Бангкок, Таиланд"
    ],
    "correct_answer": "А) Джакарта, Индонезия"
  },
  {
    "question": "Статуя Давида работы Микеланджело отличается тем, что:",
    "options": [
      "А) Давид изображен в момент, когда он готов бросить камень в Голиафа",
      "Б) Скульптура была создана из мрамора Каррары",
      "В) Давид изображен обнаженным",
      "Г) Давид держит камень в левой руке"
    ],
    "correct_answer": "Б) Скульптура была создана из мрамора Каррары"
  },
  {
    "question": "В каком городе вы можете увидеть знаменитый мост Понте Веккьо?",
    "options": [
      "А) Флоренция, Италия",
      "Б) Венеция, Италия",
      "В) Рим, Италия",
      "Г) Милан, Италия"
    ],
    "correct_answer": "А) Флоренция, Италия"
  },
  {
    "question": "Вы когда-нибудь видели картину \"Криокли\" Рембрандта? На ней изображен:",
    "options": [
      "А) Мужчина в тюрбане",
      "Б) Женщина с жемчужной сережкой",
      "В) Группа солдат",
      "Г) Автопортрет художника"
    ],
    "correct_answer": "А) Мужчина в тюрбане"
  }
]